%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Trace deux demi-droites $[Ox)$ et $[Oy)$ de même origine $O$.
\\Sur la demi-droite $[Ox)$, marque en bleu quatre points $A$, $B$, $C$ et $D$ tels que $OA=2$~cm ; $OB=4$~cm ; $OC=6$~cm et $OD=8$~cm.
\\Sur la demi-droite $[Oy)$, marque en vert quatre points $F$, $G$, $H$ et $I$ tels que $OF=3$~cm ; $OG=6$~cm ; $OH=9$~cm et $OI=12$~cm.
\item Trace tous les segments ayant pour extrémités un point bleu et un point vert.
\item Combien de segments as-tu tracés ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
\item Il y a 16 segments tracés.
\end{myenumerate}